呢篇文章值得一看, 來自陳円清

陈丹青：太多人不知道什么叫政府，什么叫国家。国家是你我脚下的这片土地，它已经有了几千年。政府只是管理这片土地的那个组织，它根本就不是国家。 清政府灭亡了，但是这个国家还在；北洋政府灭亡了，但是这个国家还在。我很爱国，但是我不会爱清政府和北洋政府。这么浅显的道理，为什么那么多人不懂呢？ 他手握枪炮，你拿个菜刀就算凶器； 他左拥右抱，你嫖个妓女就算流氓； 他钞票成吨，你摆个摊位就算违法； 他豪宅无数，你搭个窝棚还要被强拆……我就不明白，他一个当仆人的，怎么这么牛逼？！ 美国《独立宣言》讲的不是群体、国家，甚至没有讲民主，讲的只是三大权利：生命的权利，自由的权利ù，追求幸福的权利，这三大权利都是个人的权利，不是哪个群体的权力、国家的权力，这样的文化，才能真正使一个国家强大。美国的强大不是军事、经济、国土的强大，是思想的强大。 亡国是个伪命题，国是个不动产，只能亡统治者。古人说国破山河在。庄园烧尽有枯井。就是说这个道理。外夷入侵，走了，国人重整河山。日寇来了，走了，大好河山还在。不过现在这个古人也没料到。空气脏了，水脏了，山河石油、矿产、煤炭……挖空卖了，卖的人带钱移民外国走了，这真是国破山河无啊！ 七十年代中学毕业后，国人脑袋都装满了如下内容：李鸿章丧权辱国，义和团保家卫国，蒋介石只会摘桃子，地主个个是周扒皮，旧社会暗无天日。有人评价这种人就是一个中国傻逼的标准配置。你要是跟他说：你特么多看几本书，动点脑子再说话。他立马眼珠一翻：你也是汉奸！ 祖国，政府，党派是三个概念。 1，祖国是为民众而存在的。,2，政府，是暂时获得管理权的物业公司，是为人民服务的。政府不是用来爱的，是被人们使用，监督和选举的。 ,3，党派，只是党员的组织，和非党人士没有任何关系。 爱国，毫无疑问。爱国就是爱自己，爱自己更是爱国。 不要说政治和你无关，除非你打算像猪一样的活着，否则政治会随时来找你的麻烦；不要说民主不能当饭吃，没有约束的权力随时会让你没有饭吃；不要说他人的苦难和你无关，这种苦难随时会降临到你身上！ 一个社会有三大底线行业：1、教育，2、医疗，3、法律。无论社会多么不堪，只要教育优秀公平，底层就会有上升希望；只要医疗不黑暗堕落，生命就会得到起码的尊重；只要法律秉持正义，社会不良现象就能被压缩到最小……如果三大底线全部洞穿！这个社会就是地狱！ 一个国家奴才多不多，只要看媒体对领导赞美有多少就知道了。一个国家奴隶多不多，只要看民众遇到不公正有多少人沉默就知道了。一个国家自由不自由，只要看有多少敏感词就知道了。一个国家有没有尊严，只要看人们怎么样对待弱者就知道了。一个国家有没有未来，只要看孩子读什么书就知道了。 小人都想扮成君子，可见君子是受人尊重的；荡妇也想装成淑女，可见淑女是受人喜爱的；懦夫也想有勇士的行为，可见勇士是受人尊崇的；连专制的朝鲜都想炫耀自己是民主，可见民主一定是个好东西。 中国的教育不是启迪人思考，而是规定“你必须这么想”。不是教人如何分析问题，而是规定“这就是答案”。这种教育的结果，是让人缺乏独立思考，容易思想统一，从而便于驾驭，但却聚天下英才而毁之。无良学者到处都有，但数量如此之众，就是制度问题。资中筠先生说得好：中国教育不改变，人种会退化。装睡的国民。你永远唤不醒。随波逐流才是主流，你的泉水再清澈也只是支流。绝大部份国人关心的只是自己的得失和荣辱，他们不能称得上是好人，也不能称得上是坏人，他们只是庸庸碌碌活着的人中国的教育体制培养出来的人大都是精致的利己主义的人，凡是对自己有利的事情必定趋之若鹜，烦恼是对自己没好处的事情必定避之唯恐不及。这样的民族从根本上来说是没有进步的，也永远脱离不了奴役的思想这世界上凡是进步的国家和民族，必定伴随着民众的觉醒和思想的先进，也惟有一个个人的思想的进步才能造就先进的制度和国家

没错，当雪崩发生的时候，没有一粒雪花是无辜的，打着“受害者”，“身不由己”的旗号为自己侵犯他人利益的行为辩解，我认为比施害者本身还不耻。
可是回到现实，人们的欲望就连洗脑都无法抹去，又怎能让他们理解我们追求捍卫的尊严，自由，和未来呢？你永远无法叫醒装睡的人，但只要在他脸上泼水他就会起来和你对峙。暴力是文明社会的下等手段，却是对付无赖的最佳方案，想要推翻暴政，只有用更强的“暴力”。

他是人民大救星，勾结日军炸国军，联日抗蒋潘汉年，独秀博古国焘王明高岗少奇一路斗争，人死心不死，交代私生子千万不要忘记阶级斗争，与天斗与地斗与人斗其乐无穷，儿子斗老子，学生斗老师，夫妻互相揭发，各领域的学术泰斗被毛的四只狗下指示斗成反动学术权威，此人定是上天派来毁灭中华文明的大救星。现在又有人说要斗争，晚上居然看见一群狗举着党旗招摇过市。

无论是鲜卑人还是蒙古人满洲人又或者是共产主义，来到中国必然被中国腐蚀，从而陷入泥潭，最终被大洪水冲的一干二净。